<Document>
  # Правила сервера

  Эти правила основаны на привычных RP-стандартах русскоязычных SS14-серверов, адаптированы для этого сервера и являются обязательными.

  ## 0. Администрация и здравый смысл
  - Решения администрации обязательны к исполнению в рамках раунда.
  - Если ситуация не описана напрямую, применяется дух правил и здравый смысл.
  - Споры по наказаниям и апелляции — после раунда и в предназначенных для этого каналах.

  ## 1. Уважение к игрокам
  - Оскорбления, травля, дискриминация и провокации по OOC-признакам запрещены.
  - Не допускаются токсичное поведение, угрозы, преследование и попытки «выдавить» человека с сервера.

  ## 2. Никаких запрещённых тем
  - ERP/NSFW-контент в любом виде запрещён.
  - Запрещены шок-контент, пропаганда ненависти и иные материалы, мешающие безопасной игровой среде.

  ## 3. Метагейм и внешняя информация
  - Запрещено использовать информацию, полученную вне персонажа (стрим, Discord, ghost-чат, второй аккаунт и т.д.).
  - Передача IC-информации через OOC-каналы — нарушение.

  ## 4. Powergaming и self-antag
  - Нельзя играть как «всесильный герой», игнорируя риски, роль и последствия.
  - Самоантагонизм запрещён: немотивированный саботаж, убийства и тяжкий вред без роли/IC-обоснования.

  ## 5. Эскалация конфликтов
  - Конфликт должен развиваться поэтапно: слова → угрозы → минимально необходимая сила.
  - Смертельная сила — крайняя мера, требующая серьёзного IC-обоснования.
  - «Добивание ради фрага» и охота на людей без причины запрещены.

  ## 6. Игра за роль
  - Отыгрывайте выбранную должность и не игнорируйте обязанности без причины.
  - Для ключевых ролей (командование/СБ/мед/инженерия и т.п.) требования к качеству отыгрыша выше.
  - Выход с ключевой роли без передачи дел может считаться нарушением.

  ## 7. Антагонисты
  - Антагонист обязан создавать интересную игру, а не «заканчивать раунд за 5 минут».
  - Без причины запрещены массовые разрушения и бессмысленный гриф.
  - Объём насилия и саботажа должен соответствовать целям, обстановке и уровню RP.

  ## 8. Раундстолл, лутгоблинство и вред серверу
  - Умышленное затягивание раунда без развития ситуации запрещено.
  - Беспричинное накопление критически важных предметов, мешающее игре другим, запрещено.
  - Эксплойты, абьюз багов и обход ограничений клиента/сервера запрещены.

  ## 9. Мультиаккаунты и обход наказаний
  - Обход банов, сокрытие личности для избежания модерации и иные формы evasion запрещены.
  - Запуск нескольких аккаунтов ради преимущества запрещён.

  ## 10. Если сомневаетесь
  - Перед рискованным действием лучше уточнить у администрации через ahelp.
  - Цель правил — честный и интересный раунд для всех, а не «поиск лазеек».

  ---
  ### Наказания
  Меры применяются по тяжести и повторяемости: устное предупреждение → note/warn → jobban → бан.
  Администрация может усилить или смягчить меру с учётом контекста, истории нарушений и последствий.
</Document>
